\begin{frame}%[fragile]
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{Aufgabe: Bewege einen Turm aus Spielsteinen von A nach C}
\end{block}
\vspace{-1em}
\begin{block}
{Gegeben:}
\begin{itemize}
	\item Spielsteine unterschiedlicher Größe.
	\item Drei Stellen \alert{A}, \alert{B} und \alert{C}, an denen Spielsteine liegen können.
\end{itemize}
\end{block}
\vspace{-1em}
\begin{block}
{Spielregeln:}
\begin{enumerate}
	\item Die Steine werden einzeln bewegt.
	\item Es wird niemals ein größerer Stein auf einen kleineren gelegt.
\end{enumerate}
\end{block}
\vspace{-1em}
\begin{block}<2->
{Beispiel mit 3 Steinen:}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[node distance=0cm]
	\tikzstyle{piece}=[rectangle,minimum height=0.5cm]
	\tikzstyle{bpiece} = [piece,draw=black,minimum width=2cm,fill=yellow!25]
	\tikzstyle{mpiece} = [piece,draw=black,minimum width=1.5cm,fill=blue!25]
	\tikzstyle{spiece} = [piece,draw=black,minimum width=1cm,fill=red!25]
	\tikzstyle{phantompiece} = [piece,minimum width=2cm]
	
	\node (A) {A};
	\node (B) [right = 2cm of A] {B};
	\node (C) [right = 2cm of B] {C};
	
	\node[phantompiece,above = of A] (A1) {};
	\node[phantompiece,above = of A1] (A2) {};
	\node[phantompiece,above = of A2] (A3) {};
	
	\node[phantompiece,above = of B] (B1) {};
	\node[phantompiece,above = of B1] (B2) {};
	\node[phantompiece,above = of B2] (B3) {};
	
	\node[phantompiece,above = of C] (C1) {};
	\node[phantompiece,above = of C1] (C2) {};
	\node[phantompiece,above = of C2] (C3) {};
	
	\only<2>{\node[spiece] (s) at (A3) {};}
	\only<2-3>{\node[mpiece] (m) at (A2) {};}
	\only<2-5>{\node[bpiece] (b) at (A1) {};}
	\only<3-4>{\node[spiece] (s) at (C1) {};}
	\only<4-7>{\node[mpiece] (m) at (B1) {};}
	\only<5-6>{\node[spiece] (s) at (B2) {};}
	\only<6->{\node[bpiece] (b) at (C1) {};}
	\only<7-8>{\node[spiece] (s) at (A1) {};}
	\only<8->{\node[mpiece] (m) at (C2) {};}
	\only<9->{\node[spiece] (s) at (C3) {};}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}%[fragile]
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{Frage: Wie bewegt man einen Turm der Höhe $h$ von A nach C?}
\end{block}
\begin{block}<2->
{Naive Antwort:}
\begin{enumerate}
	\item Bewege alle bis auf die letzte Platte von A nach B
	\item Bewege die letzte Platte von A nach C
	\item Bewege den Turm von B nach C
\end{enumerate}
\end{block}
\begin{block}<3->
{Überraschung: \alert{So naiv ist das gar nicht!}}
\begin{itemize}
	\item Wir konstruieren einen Algorithmus auf Basis dieser Vorgehensweise.
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{Wir definieren stückweise eine Funktion, die das Problem löst.}
\begin{itemize}
\item<2-> Bewegen einer einzelnen Platte:
\begin{lstlisting}
void bewege_platte(int s, int z) {
  cout << "Bewege Platte von " << s << " nach " << z;
}
\end{lstlisting}
\item<3-> Bewegen eines Turms der Höhe $1$ von \code{s} über \code{m} nach \code{z}:
\begin{lstlisting}
void hanoi1(int s, int m, int z) {
  bewege_platte(s,z);
}
\end{lstlisting}
\item<4-> Bewegen eines Turms der Höhe $2$ von \code{s} über \code{m} nach \code{z}:
\begin{lstlisting}
void hanoi2(int s, int m, int z) {
  hanoi1(s,z,m);
  bewege_platte(s,z);
  hanoi1(m,s,z);
}
\end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{Konstruktion der Hanoi-Lösung (Fortsetzung)}
\begin{itemize}
\item<1-> Bewegen eines Turms der Höhe $3$ von \code{s} über \code{m} nach \code{z}:
\begin{lstlisting}
void hanoi3(int s, int m, int z) {
  hanoi2(s,z,m);
  bewege_platte(s,z);
  hanoi2(m,s,z);
}
\end{lstlisting}
\item<2-> Bewegen eines Turms der Höhe $4$ von \code{s} über \code{m} nach \code{z}:
\begin{lstlisting}
void hanoi4(int s, int m, int z) {
  hanoi3(s,z,m);
  bewege_platte(s,z);
  hanoi3(m,s,z);
}
\end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}%[fragile]
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{Konstruktion der Hanoi-Lösung (Fortsetzung)}
\end{block}
\begin{block}
{Beobachtungen:}
	\begin{itemize}
		\item Die Funktionen \code{hanoi2}, \code{hanoi3}, \code{hanoi4}, \ldots sind alle gleich.
		\item Beim Aufruf wird nur die Zahl reduziert und dann wieder das Gleiche gemacht.
		\item Nur bei \code{hanoi1} wird kein \code{hanoi0} aufgerufen.
	\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}<2->
{Schlussfolgerung: Wenn die Höhe als Argument übergeben wird, können wir alles in eine Funktion schreiben.}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{Rekursive Hanoi-Lösung}
\begin{lstlisting}
void hanoi(int h, int s, int m, int z) {
    if (h > 1) { hanoi(h-1,s,z,m); }
    bewege_platte(s,z);
    if (h > 1) { hanoi(h-1,m,s,z); }
}
\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\endinput

\begin{frame}%[fragile]
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{}
\end{block}
\end{frame}